做緊生產混凝土（石屎），你問我答

第一次出post

做緊邊間？高力？

x盟

獨市？

唔算獨市，以我所知出名既都有4-5間

Csc班撚樣死得未
比班car佬玩死

Csc梗係未死
Car佬一部份姐

你應該係番油塘 咁得閒

平時會唔會柯屎尿落去堆溝好左嘅石屎

你邊間

唔會

打去催石屎話出咗車跟本仲裝緊

岩啊，未裝都話岩岩出門口

啲石屎係點整出黎？ 啲原料大陸入口？整好左即刻裝車？

次次都最後一車少4分1

有石料 泥 灰 水/冰水 藥水 地盤order要溫度就比冰佢 全部攪勻裝落車

頭車沙漿直情冇5分1

唔痾到落地都唔知

石料正常都大陸 泥灰就搵青洲

仆街仔

沙漿正常唔知 射落台汞到

友x d石屎亂鳩咁嚟
試過有次車野係a地盤等左2個鐘硬哂
本身話倒 但又唔想蝕左運費
之後老細話轉去第二個地盤落撚左佢
不過嗰個地盤肯收貨果下先好嘢

5分1算小啦

我又冇試過，過鐘正常返黎加水/藥水就去倒

依家一車幾錢度

可能人地個盤都趕住落，但間廠太忙，人地盤上一車可能仲隔得耐過你呢車

睇m數 $800/m好似

做csc乜撚都知
廠房配合換番張飛
一係就話冇拎飛

好似係m^3計？ 學野學野

Csc出名on9 d飛亂派 自己派飛好過佢

800/m^3冇記錯既話

睇啲咩食石屎囉越高grade就越貴
之前望嗰張報價單60 20 防水大概 1200/m

呢家個個HA job都要60 撈死人

某d車會俾人針對
有啲車會次次做好路程收咗唔少油水

我果邊常見

唔係噤個制就出架啦咩

仲係Kenx？

係噤個制，但當你多飛就撈死 csc班仆街又係到吹

Part load?

佢哋要教個slump /flow
Ha job 車車同你度 玩起上來車車彈

kenx 同志x

今日先比瑞x個死人地盤reject幾車

友盟

SM M4
你係咪啱啱學完qs來

估唔到呢到撞到咁多位同事

鵰你老未咁多地盤狗

我走咗好耐 人事變動都唔係好大咋喎睇來

仲做緊呢行？

轉左去做科文
依家啲石屎廠玩野我都睇得出佢想點

上面都講晒 係咪覺得自己好醒

不過其實都係睇你係邊間大判
你嗰間就一定係睇住精進同埋啲長江
之後就係啲鬼佬盤 因為人哋出信扣錢好撚犀利

有時啲lab仔會幫下手，你估佢唔想早啲落完收工咩。

點解石屎廠d人咁串

大撚把呢啲野啦
睇下想唔想同你玩嘅啫大家都想快啲落完收工
我試過磚仔路上晝就走得下午返大陸叫雞
咁又計佢全日錢

蝦你唔識對付佢 佢哋對住啲鬼佬公司就好撚客氣

點解成日都偷雞

哇。。。領滙平你2-3成

石峽尾？

你呢個係上數計
石屎廠段m3計

on9
聽人嗡就收皮啦

求教

又唔使咁串嘅 大家都係喺度討論下姐
不過佢攞smm出來講又真係##
普通常識石屎都係當佢體積來計

石屎廠段m2計 你用下腦都知無可能啦

sor 惡左d

樓主間野淨係做自己生意都夠食
根本佢啲廠方負荷唔到咁多order
但係又死接爛接 試過有次接左成萬m一日
搞撚到又要推人哋啲order又俾人扣錢嗰啲

差不多全部meter cube
利申qs

和氣和氣

好唔好做？

全香港最平大廠應該係高力

留名 睇內幕，btw 清x 街 開張未😎

想知水泥同混凝土有冇分別？有幾種？

X風x

水泥 就係袋裝料溝水 理論上係冇density

no ,

我嘅意思係計力個隻grade數

有d撚屌司機串過馬撚

廠王個分身

有時覺得石矢廠呃秤

架車又冇磅 俾多俾少左都唔知

試過有時唔夠 有時又多好多

石屎廠啲埋堆文化好撚煩

無

其實石矢廠返幾放幾？ 要成日OT？

幾錢人工

地盤唔係有地磅咩？

唔係個個地盤一定有

垃圾友盟洛錯PFA

請唔請人

叫佢等下先 慢慢落 夠2個鐘先比佢洗車

點解你地咁臭寸
4點打黎唔做我生意 聽日就落 搞到臨急臨忙周圍R石矢

Car佬最怕等

用高力好過 起碼無咁串

睇落貨果個位有冇問題 唔係想偷雞

不

叫開嘉華 直出600M3 1鐘10

好唔好搵 點入行？

睇你返邊間廠 一部份好hea 我果間半hea半忙

石屎廠先煩 落落下催落完未

如果車石屎比人彈回頭會點
返屋企加藥水再車返去/車去第二個盤?
如果車野彈到無人要既最後會用黎做乜

d石屎好渣

點睇新昌？
利申新昌員工

lm

油塘廠最大？

依間野啲石屎好撚垃圾
每車最少遲半個鐘先到地盤 未撚試過準時

例如我叫30m3 次次都漏2m3以上

我見60D/20 PFA都OK呀
最重要係俾足車我

你幾時book

上網 有時會登報紙

梗係唔係

次次叫都無車足數

睇你要用咩grad石屎 英泥都係用青洲

加人工快唔快

點睇港九

年年都加 仲有花紅多數萬幾2萬

港九我成日睇好似好hea

咁多花紅 廠入面洗唔洗跑數？

聽講混凝土未凝固前要調好材料比例
其實洗唔洗好precise, 定係大概就ok?

港九好似無乜生意咁

d司機串過馬撚

唔洗跑數 不過預大部分時間比左佢 成日開早開夜 仲有每個月都有生產花紅 千幾-2千都有 主要睇果個月自己間廠出幾多貨

比例唔洗我地搞 lab仔會搞 我地只係禁個run制就得

如果車足但係細車都無用
好似城大咁 6M/6.5M車

一日要買幾多m石屎先可以包起成間廠剩係做我生意？

點睇石屎靚唔靚？點樣起出呢一定豆腐渣？

冇話包起成間廠 因為會分散比d廠做

細車唔係要加錢咩 次次都叫大車寧願畀part load

睇佢既力度岩唔岩你order個力 通常訂之前會有lab仔同你做test

你老細把長髮幾sexy

通常大判都會即場做個士冧？

正常都會做，但好多私人job都唔會做

覺唔覺個肺有問題

屌你老屎 成撚日遲出車 阻住我落完石屎飲茶收工

對唔住囉

暫時唔覺

可唔可以準時d 係廠外兩個街口都可以兜半個鐘先黎

紅毛泥封屎眼做法係點？

你邊到先

紅毛泥封表面姐

全部都機器做 你係度做咩

做噤制果個 仲要做qc

你班友盟嘅撚屌，一有人要石屎車落bored pile ，你地就幾乎全部車比哂人咁，其他盤要英泥車灌漿，一係就一架都無一係就4-5點先比車人，你叫人點做野呀，你地一係早兩日通知人一聲，等人可以預先改期

呢層你要同返customers service 果邊講返

CS 果邊嘅面皮越屌越厚

入呢個post之前已經有預感石屎佬一定畀人屌

唔面皮厚都唔會做

防水石屎聲稱比普通石屎防水, 但用邊d標準? (eg. BS, ASTM?)
見有d project 用有d唔用(就算係隧道,天台), 幾時用?

香港有無技術整到高質的清水混凝土?

姓何果條友成日水人話嚟緊嚟緊，等左8個鐘都仲係嚟緊

我只係生產唔盤石屎佬掛

石屎廠

正常用海底隧道

人工？

萬幾啦

做緊打炮打石屎表示
近排石屎變左質？
愈黎愈硬既？定幻覺黎

派飛即係點？個玩法係點玩？

派飛係有個中心負責派車去邊個地盤

證明比你既石屎係強度超勁既石屎

做sales？

btw你公司啲石屎交唔切已經係行內定律，最後我個盤你哋都係搵返x力做backup，應該準備捉你哋上嚟傾傾佢

Not sales 我係生產

搵x力只係租佢部車黎幫手 唔係搵佢黎做backup

巴打公司請唔請PART TIME

唔請part time

同你哋sales傾到兩嘴，不過如果以後唔係做長x盤，我應該都唔會搵你哋

搵邊間

友盟垃撚圾
打去廠頭夾order 聽電話個呀姐仲串過馬撚
一係就唔接 一係就6點打後先有車

東源街友盟?

港興依間又點睇？

你公司d車係咁彈

睇咩先，人工低假期多囉

落慢d都炸曬型 唔通濟濟都落地台咩屌

無錢找數
利申 前員工
要3車 11點幾開始落 尾車要6點幾先到

HR Manager 都係果個叔叔？

60最高grade

唔自爆啦

order部同事好惡啊

唔悉冇生意掛

知唔知邊間用日本泥

最過分果次落左兩斗野就冇晒 當場呆撚左

無一間唔惡

笑左

柯打部: 冇見到你柯打喎 十五分鐘之後再打過黎啦
(秒速cut線)

其實大約幾錢一m3?

睇你叫咩石屎 咩士冧

其實係唔係冇基建 你地就少好多生意？

咁遲下少基建 你公司你個行點生存？

你地聽日有無bored pile 灌
依家有計劃想灌漿

誠哥公司怕無石屎落咩

點解打去排車啲八婆咁撚寸！

有次返工幫手玩石屎
九點先收工
一邊地台 一邊間牆
仲要頭幾車好水
震幾震就瀉返 最後一車先正
成九點先收到工

$650 C45

算係同行，路過

做石屎sales有無得搵

邊個比錢邊個話事 炸咩型阿

邊個先講得岩

人地講緊石屎幾錢，
你就講BQ野
方死人唔知你係十九QS屎

追問一下
即係普通起樓唔會用到防水石屎, Right?

civil撚留名學野

我成日都覺得啲磚仔測試係假的

唔係假，係唔可以盡信 但具參考價值

叫D聽電話嘅仆街咪撚咁串

本身石屎硬左已經防水 仲可以點再勁d?

Anderson?

返六日shift 定點??
辛苦嗎??

你老母同一個m數之前多3m今次唔撚夠，搞下你個閪磅啦

偷工減料最識 仲話ISO

大樓水缸要用防水石屎

其實冇車打俾你地經理有冇用?

點解啲車要一路轉轉轉 好得意

印象中one island east grade 100
好似新commercial buildings都 grade 80

利申：讀緊書 求實戰經驗

我屌你老母 成撚日唔撚出車

你班油塘田螺大佬見到我學車請多多忍讓，多謝

wiki search 田螺車

唔知

有冇咁誇張

到時應該關門大吉

好似冇人落bored pile order

因為要keep住轉 先令d混凝土土冇咁快乾

你去同d司機講下

暫時最多人order grade 60 我冇見過人地order 60以上 始終成本都貴好多

點解d 45 20 出得咁撚慢

返6日 正常返7半-5半 有時要開早收夜
睇你邊間廠 間間廠出貨量唔同

應該冇方法

清x街未啊 仲做緊test

45 20 仲要睇你用咩藥水 有d藥水要撈耐d先有反應

冇用 廠經理都係叫你打返上去客服到追

防水石屎應該係指承受到比普通石屎既水壓高d ,我唔係lab仔唔係好熟呢方面

始終d料既品質成日唔同 所以都只係參考

防水石矢係指佢係高水壓之下唔會滲水
主要個分別其實係多泥灰少水
落完出黎水眼少過普通石矢

想知如果大判簽飛彈車
你地會點處置
真係去倒？定係即刻去第二個盤俾人

會去倒左佢

舊同事留名

你地公司d USB車仔好靚

如果大家想見工去嘉華做，首先學識係要擦鞋

我都覺
可惜我冇

咁你而家驚唔驚？
準備好轉行未？

考緊政府工

係你隔離廠

石屎廠一日最多可以出到幾多米石屎？
同埋有無得包起曬某一日全部石屎？

我屌你老母友盟廠！正一冚家鏟！

屌你個閪！次次叫石屎都唔撚準嘅！0830開槽，沙漿0845到，石屎0900打後先到！咩撚野叫沙漿石屎一齊到啊死鏟？

叫你一鐘四你夠膽死一鐘二，你撚鳩我啊？

sor巴打，友盟廠真係好撚仆街，次次落百零m³野都瀕臨ot邊緣先崩潰咁屌你

港九 ？

冇話最多出幾多

有時真係唔關廠事，多數係上面中心派飛問題
我明巴打你都有壓力

次次自己打過去屌廠，佢哋又愛理不理，下下都要搵啲經理再屌廠先叫做好少少

落果丁屎咁多石屎仔又要麻煩老細，驚佢覺得我做唔到野

追車正常係打上customer service

追車打上cs冇用架 佢地有2個分區經理 再唔係就搵番你地簽約個sales 狠狠地屌佢

你間廠好流，落10m 8m 又要排車又出得慢

講真 石屎廠最怕麻煩客
你大判有牙力識出信 訂石屎叫石屎跟哂佢手續
佢就會乖乖聽哂你
佢出車慢 影相claim 佢cold joint 第日打針好打石矢好全部入佢數 多左幾多人ot 全部影單 claim 出信上寫字樓
再黎石屎質量唔得 slump flow 差20就reject佢老母臭
之後佢就會樂睇你個地盤戰戰兢兢
大前提都係睇你咩大判 有冇人去做依樣野
利申 試過

友盟幾耐轉一次石料

灰色廠

梗係屌簽約果個

點解柯打部呀姐咁西 次次都俾佢西親

好似間間公司order部都好惡

咁其實間間都係咁 一定hold車俾大單 細單慢慢排

我叫開嘉華安達臣 態度都ok

咁一日2000m石屎做唔做到？

中型廠都得啦

其實正常一間廠有幾多架車係手

果車已經係第二車 我落個井仔 第一車叫左3搣
咁唔夠 咪諗住叫多1搣尾數 心諗一定夠啦
點知黎到 兩斗就完

可能做磚仔同你做左半m

我泵車十一點幾開槽 三車 玩到我七點

租兩部泵車 要一鐘十二
早一星期order
屌你老母 得一鐘六

痴線，咁咪cold joint到仆街？

答唔到你

唔定

做到

可能你落得好小

出車部串過馬撚

最忙係咪青衣？

金門 excel 都唔係咁

青衣邊間先

金門仔表示：屌你老母冇車啊仆街！

閪草灣宜家係咪仲係好忙?

而家啲村屋 成日漏水變形爆地磚關唔關你哋事？

係手工問題姐

石屎地自流平有膠紙跡可以點清潔？砂紙都省唔走 好似食左入去

石屎可以有防水效果純粹係因為佢密度高
本身唔係design用黎防水

石矢呀
第一日出來撈呀

做過幾年
石屎廠大堨留名
人工 同 花紅都 幾高
不過時間長同堅辛苦
ot有工半
周圍都搶人

咁好
以前喺HA盤做士冧日日同你地D同行OT到8點
先聽到佢地呻OT冇補水

呢樣真 同一個阿姐 落草鞋同落大野排車個態度差勁遠 前者要打去排又要等勁耐 後者就早兩日自動波打黎幫我搞
上次出3車鋪路石屎 3點玩到收工都未落得晒
之後落大野就多車到落唔切出面排晒隊俾人訴 1盅6可以俾到1盅11~12
俾佢玩死

11-12
石屎佬未屌到傻

Mechan仔想學野

見公司d人成日話落馬路用40 40石屎or 30 40石屎，我知道係講緊grading, 請問有冇reference table果d睇下係咩黎？

仲有，巴打講既「一鐘十/一鐘X」即係一個鐘頭黎幾多車？

青衣廠唔係收左皮咩?

又俾人水左

我估佢呃緊你 吹緊水
做得依d 無水補 邊個肯做
一係佢日薪好高 已經包埋
個時 搶人 搶到 地盤起個d 石屎廠
請個大堨 睇廠 都 1000-1200。
真係大搞 係搵判頭整

可以睇concrete code of practice material 果個section
例如35d／20石矢
35係指落完石矢28日後既strength 係35MPa
or 35N/mm2
20係指入面既石仔係20mm直徑

大樓水缸用防水石矢
普通石矢如果用黎裝水會滲水
防水石矢就內部少好多窿窿

係咪多數7m3/5m3
點解有啲會溝飛灰?係咪平同埋減少Honeycomb既機會

7m車我見過上到8.1

請問 part load 係咩意思 點解要另外收錢